\documentclass{fhnw-sheet}

\fhnwNummer{7}
\fhnwTitel{Templates und generische Programme}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{kontrollaufgabe}
    Führen Sie folgendes Codefragment in Ihrem Kopf aus.
    Welche Definition der Funktion~\codeinline{f} wird auf den einzelnen Zeilen jeweils aufgerufen?
    Für diese Aufgabe ist es wichtig, zu wissen, dass ein Ganzzahl-Literal wie beispielsweise~\codeinline{1} den Typ~\codeinline{int} hat (entsprechend hat~\codeinline{5.0} den Typ~\codeinline{double}).
    \begin{code}
template <typename T>
void f(T x)   { std::cout << x << " Generic"     << std::endl; }

template <>
void f(int x) { std::cout << x << " Specialized" << std::endl; }

void f(int x) { std::cout << x << " Overloaded"  << std::endl; }

f(1);
f<double>(2);
f<int>(3);
f<>(4);
f(5.0);
f<double>(6.0);
f<int>(7.0);
f<>(8.0);
    \end{code}
  \end{kontrollaufgabe}

  \begin{kontrollaufgabe}
    Im Gegensatz zu Funktionen-Templates erlauben Klassen-Templates (oder auch Struct-Templates) eine partielle Spezialisierung, bei der nur eine Teilmenge der Template-Parameter vorgegeben werden kann.
    Welche Ausgaben erwarten Sie auf den untersten fünf Programmzeilen?
    \begin{code}
template <typename T1, typename T2, typename T3 = T2>
struct S {
  void f() { std::cout << "Generic"     << std::endl; }
};
template <typename T2>
struct S<int, T2, char> {
  void f() { std::cout << "Specialized" << std::endl; }
};

S<char, int,  int>  s1; s1.f();
S<int,  char, int>  s2; s2.f();
S<int,  int,  char> s3; s3.f();
S<char, int>        s4; s4.f();
S<int,  char>       s5; s5.f();
    \end{code}
  \end{kontrollaufgabe}

  \begin{lernaufgabe}
    Betrachten Sie das folgende Codefragment.
    Überlegen Sie sich zuerst, was höchst wahrscheinlich die Absicht des Programmierers war, welche Ausgabe das Programm idealerweise produzieren sollte, und was stattdessen tatsächlich passiert.
    \begin{code}
template <typename Number, typename ... Numbers>
double sum(Number first, Numbers ... rest) {
  return static_cast<double>(first) + sum(rest ...);
}

int   a = 1;  float    b = 2.5F; double      c = 0.05;
short d = 42; unsigned e = 30U;  long double f = 2.22L;
std::cout << sum(a, b, c, d, e, f) << std::endl;
    \end{code}
    Passen Sie nun den Code an, so dass er sich wie vom Programmierer gewünscht verhält. 
  \end{lernaufgabe}
  
\end{document}